隨時爆煲

隨時爆煲

香港大學微生物學系講座教授袁國勇表示，內地正出現反輸入個案，香港也有同樣情況，武漢肺炎很可能在香港成為一個維持於低水平的風土病。

感染及傳染病科專科醫生曾祈殷則認為，風土病是指地區性流行病，「自己地區有呢個病毒喺環境或大自然，令人容易感染，喺自己地區全年定時定候都有個案，唔係輸入個案，就係風土病」。今次的新冠狀病毒主要由蝙蝠傳給另一隻動物宿主再傳人，中間的動物宿主相信是野味。由於本港沒食野味習慣，加上未來會有針對武漢肺炎的疫苗，相信武漢肺炎不會在港成為風土病。

2003年沙士疫潮後，醫管局加建隔離負氣壓病床，可動用1,400張。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，世衞人員到內地考察後發表報告，內地武漢肺炎病人中，有13.8%屬嚴重，6.1%危殆，兩者都有需要接受深切治療；嚴重及危殆病人中更有四分之一需插喉。他假設三個不同情景，推算短時間內社區有多少人確診，便會逼爆深切治療部。

第一個情景是，若所有嚴重及危殆病人均需接受深切治療，推算社區有710人感染，便會逼爆深切治療部；第二個情景，若50%嚴重及所有危殆病人都需接受深切治療，推算社區1,092人感染，便會逼爆深切治療部；第三個情景，若有25%嚴重及所有危殆病人需接受深切治療，推算社區有1,487人感染，便會逼爆深切治療部。

當年沙士，本港兩個月內1,755宗確診，已是香港醫療體系極限。雖然現時有負氣壓病床，但若香港像伊朗兩周內出現近千宗個案，公營醫療體系會「冧檔」，因深切治療病床不足。「唔夠床，只有危殆可以入，嚴重嘅冇得入好大鑊，放喺普通隔離病房，可能會死好多人，我哋個醫療系統好忟水」。

若非港人撲口罩自救，香港或已出現如南韓的社區爆發。 美聯社

港人困鑽石公主號，港府包機安排被指慢九拍。 美聯社

政府無法安定人心，口罩難求，民間出現蒸口罩消毒奇聞。